捷克鋼琴商因議長訪台中國訂單被退貨 捷克富豪全買下捐贈學校

〔即時新聞／綜合報導〕捷克參議院議長韋德齊（Miloš Vystrčil）日前訪問台灣，惹怒中國外交部長王毅嗆要捷克「付出代價」，捷克著名的鋼琴製造商佩卓夫（Petrof）就被中國退貨，損失一筆百萬的訂單。消息曝光後，捷克億萬富豪寇馬克（Karel Komárek）決定買下這些鋼琴，並將這些鋼琴捐給捷克的學校。

佩卓夫鋼琴總裁佩卓夫瓦（Zuzana Ceralova Petrofova）日前表示，有北京的客戶突然取消了價值530萬捷克克朗（約合新台幣700萬元）的一筆訂單，有北京的客戶對他們說，中國傳言要對捷克的商品實施制裁，他無法負擔罰款，所以取消訂單。

........

《iROZHLAS》報導，寇馬克表示，當他們發現佩卓夫鋼琴被中國拒買後，他和妻子就決定以基金會的名義購買這11架鋼琴，並且將這些鋼琴分配給捷克的學校，希望這11架鋼琴能夠成為捷克自豪和凝聚力的象徵。

.......

CLS捷克人真係好正

香港富豪會登報支持國安法

良心富豪

捷克人好正

得你中國有錢買咩

支那淪落到用11架鋼琴做籌碼

支那人學咩西樂呀屌你老母

佢地最叻就係吹簫架啦

推

點解人地個民族可以咁型咁有骨氣

一邊媚外一邊叫人愛國
賤種文化

......以為用幾多錢要脅人哋國家咁巴閉

沉重代價
唔怪得個大使比人傳召去解釋果陣up唔出啦
心諗咁柒嘅事叫我點解釋

好似話係中國人要買捷克琴 要比好高價既罰款所以先唔要

支那真係傻撚咗...
捷克人民族主義極強

呢首叫我的祖國，係捷克作曲家smetana嘅作品，共產時期係禁歌

人地經歷過慘痛歷史

人地而家個民主係用血換返黎

好撚型

唔講唔知 以為成百上千架大訂單

快啲斬纜好過

原來只係700萬新台幣

呢d真係民族自強

班撚樣返去拉二胡啦

respect

香港買個車位嘅價錢

原來支那買得嗰11部琴

屌 嚟啲先係人

用國產貨啦中國鋼琴家咪撚入口呀，睇你班仆街彈咩

真內循環
比起某國

好正
可唔可以送部俾我,我唔想再用Yamaha

嗰11間學校既學生每次上音樂堂，老師就介紹吓部琴既來歷

莘莘學子年年培育反共種子

個議長又係抵撚死
買咩中國貨

好似支那佔捷克exports得台灣十四份一

好想再去布拉格

正想post

Pishhh

認真問，捷克同斯洛伐克係咪同族，只係語言唔同？

支那好嬲

會否太型東歐國家經歷過蘇聯共產再獨立係唔同啲

支那真係無腦，訂金就收咗，當一般咁計3成訂，咁就罰咗個買家50萬，資助捷克小朋友學鋼琴

Petorf算好嘢喎，唔係買其實支那自己蝕底…

遲啲直頭唔買iPhone、德國車、日本電器、澳洲礦產…睇下邊個出問題先…

團結抗共

被中共病毒控制
以後更難抬起頭做人

屌 望吓捷克啲商人 白羅斯啲軍人 南蒙古啲高官
再望吓香港嗰班
腐敗到極致 全撚部跟本唔係香港人係支那人呀hi

又型仔又有良心

連樣都正氣啲

又有錢又型

支那人都係彈古箏啦

二百萬港紙都無

想含

中共成日以為全世界得佢先有錢

黃色經濟圈
一個地方守護自己民族係好正常嘅事
但香港人就係自己賣港
仲要跪喺到叫人逼害自己

pin

香港班有錢佬 食屎含撚奶鞋底吸乾人血 就最撚叻

等你唔好以為淨係得終國先有富豪

所以話，有錢同上流係有分別嘅

台灣 捷克 世界良心

美國： 制裁11個膠官

支國： 制裁11部鋼琴

人地民族真係唔屈服

第日香港人都可以同子孫講: 呢首叫XXXXXX，係DGX團隊嘅作品，共產時期係禁歌

正氣樣

型到

香港人都一樣 堅正

係型嘅，國家尊嚴

認真，長江
而家港版yamaha都係大陸代工
yamaha單咪貼yamaha個牌上去咁解
要靚就要搵舊版日制二手

11部琴700萬台幣

捷克人好波!!!!

香港無呢啲

架你老母

鋼琴係一部部

嗰11部鋼琴好沉重

個代價真係好沉重

呢啲咪型

Push.

想當年讀中小學其實都會枕住聽到中共嘅邪惡
其實正常教書都會講到
但宜家嘅小朋友應該冇咁嘅福份

型到仆街

好想去捷克旅行

閱讀理解零

真係好型

中國幾時退返d大豆比侵侵
咁有風骨 全部靠內產內銷咪得囉 中國萬歲 真係唔洗買外國野

唉屌點解香港就冇啲有腰骨既富豪

又搬石頭啦

batman黎？

願榮光歸香港

班支大狂成日以為得佢地有錢。

成班支那雞

人地既富豪就撐自已國家
我地既富豪都係支持國家

鬼佬國家即使係有錢佬都會出聲
香港啲有錢佬剩係識奶奶奶

來生不做亞洲人

有錢人又咁有良心 好羨慕

唔好問點解你大陸咁多敵人啦

話左
捷克波蘭蘇格蘭加泰
同香港有錢人，香港黑警
有好大分別
被大中華洗腦洗到無晒香港民族性
不段賣國欺凌自己人

好型

真定假
大國喎
好嬲好嬲

捷克嘅民主革命，比稱為天鵝絨革命，是因為沒有經過大規模的暴力衝突就實現了政權更迭，就像天鵝絨一樣順滑。

因為香港民族未能成形已經比港共打散
無民族何談骨氣

愛國商人
其他個個掛住奶共可以出賣自己人

有北京的客戶對他們說，中國傳言要對捷克的商品實施制裁，他無法負擔罰款，所以取消訂單

班友都幾好笑,未落實就驚定先. 單方因為D ON9理由取消, 一D合約精神都冇, 同大陸佬做生意真係辛苦.

蘇聯都未驚，驚你支那

百幾萬單應該有落訂掛

型得嚟有正氣

好想含

推 香港警察已被外國政客定性為暴徒、惡霸！ - 分享自 LIHKG 討論區

屋企部琴就係Petrof堅係好牌子

petrof好野黎，支畜冇得用

洋人就是高汁

語言都基本上互通，見過捷克人講捷克話同斯洛伐克人講斯洛伐克話傾計

感動啊

超～個200萬都唔夠，以為咩制裁咁撚勁

11部
通利應該一個月就賣得哂

係，不過你唔好撈亂佢地國家

中學雞年代（90年代）識咗個捷克筆友
我細個唔識嘢，以為佢國名係czechslovakia
佢下一封信好認真咁講我知佢係from Czech Republic

其實咁樣中國唔會仲危險咩....第日連鋼琴都唔賣比佢

笑撚死 支共淨係識用錢黎撻人 以為全世界都好似支那賤畜s咁發錢寒

香港有錢佬為富不仁
捷克富豪就回饋社會

高下立見

Romania同Moldova
甚至Netherlands 同 belgium都係同種，但後來因歷史因素寧願分家都唔要一齊

相由心生
你睇香港同支那班有錢佬，個個都三尖八角

但佢o地個總統同總理都係親共喎
之前一齊鬧鬼個訪台議長

沉重係講緊重量

🇨🇿

個百幾萬港紙試下用人仔撞散克朗, 睇下金溶攻擊有無效好過

呢間廠生產嘅鋼琴係好嘢嚟

撻訂
係咪可以沒收訂金先?
講到賣方好似搞到就執咁

其實大家鬥坐食山崩，西方就繼續紅酒夜夜笙歌，支那就返鄉下食草

呢度為保存良好價值觀的民族值得驕傲，支持捷克

Patrof好嘢嚟 好過啲乜鳩Yamaha 啲學生就正啦

支那西自己淘寶買琴咪算囉, 做咩要用外國貨?

人地仲要豪爽好多
唔似支那種同香港奇行種
一有機會就沖出黎哂命自己幾有錢

捷克連富豪都識玩

支那狗死全家

發財立品

反中亂黨份子

等佢哋用珠江牌啦！音式震大陸！

型爆，

高等民族捷克人

定係武肺之後無曬錢

型到核爆

Moldau真係好正

廿媽雞就死埋一二邊啦

不過依家好多中學連廿媽雞都唔用...
用支那珠江，廢到爆

連個完全係「FUCK YOU CHINA」0既西樣

捷克人咁好可惜有個仆街總統

必要的反應作出了

呢排歐國聯已經成日諗呢樣嘢

比like

支那人:我好愛国㗎!
>水災捐款?不了
>蝗災捐款?不了
>援助失收農民?不了
>小米華為比外國制裁?要支那国貨?不了
統統不了,有黨,信黨,統統唔關我事,繼續大魚大肉,繼續發展外國生意,繼續用iphone,繼續精神上愛国

A

富可敵國

型

要人付出咩代價話？下睇過，咩代價呀

I love to have a Petrof too .

小支那

型棍呀

原來之前講到幾大張單
係11部鋼琴

佢以為東歐小國真係好窮

捷克民族真係好堅！

係世界各民族既榜樣！

初初睇以為幾百部琴咁撚玩野
點知原來係11部

咁佢地係因為咩而分家？
好似我地同廣東人有文化隔膜？

做得好～ 👍🏻👍🏻👍🏻

正

果陣都係岩岩分家無耐

但之前嘅1968年布拉格之春最後係比蘇聯鎮壓，再加上二戰嗰陣比納粹佔領，所以捷克係有流過血

香港有呢d富豪就唔撚會比中共食住

捷克克朗？原來歐盟成員國都唔係用晒歐元

我仲一直以為係每年恆常訂單，點知係11，難怪人地唔show佢

想問o下

賣方殺訂
其實係咪都算賺o左?

但呢單講到賣方好似有好大損失咁

2018年中國係對捷克貿易順差達128.6億美元

** 大陸網自己小心

捷克對外出口頭十五都見唔到中國。

對住順差國玩戰狼外交

捷克bohemia 真係至古以來都追求自由，正義。
同中国人追求霸權擴張大統一完全相反
夏蟲不可語冰
中国人唔會明白架啦

又有錢又有型

得你大陸仔有錢呀??!!
可惜我冇錢,我有都幫拖!

付出沉重代價！我決定！唔買你11部鋼琴！仲唔賣三鹿奶粉、頭髮豉油俾你！唔俾你用微信、微博！問你死未！

真心respect

what is your special power again?

20:25 最出名呢首

睇一睇捷克歷史 捷克人根本天生反共

又有機會自煮燃發鋼琴

中國或成最大贏家

咁又選個奶共總統

吹肉蕭

型撚到

應該多數捐比音樂學校
比中小學用唔著

唔該借個位嚟

[實用文] 教您點先可以保障私隱、網絡安全 (簡易版)

樓主可唔可以置頂？唔該曬

Elton John 點解死都要用Yamaha
簽左三十年約sponsor?

sponsor
你咪答咗囉

支那無琴咩？屌，無咪自煮燃發囉
支那係唔需要入口

口交部

檯

香港富豪就全部加入再出發大聯盟

No pain no gain，歷史總係殘酷。

我哋香港民族都有，睇下過去一年就知！𦧺共嗰啲就唔係香港民族啦，𦧺共嗰唔會話自己係香港民族架

但一部都20幾萬

支那: 代價就係令你國家有11間學校多左部鋼琴, 跪低含我呀! 唔制呀~~~~NMSL!!

第日有網民問你Hong Kong? are you from China ?
我地都可以答: No, Republic of Hong Kong

American Hong Kong

呢D樣似做總統/國家領袖

無所謂, 總之唔要係支那

感動到喊左

會退貨以後不賣了

捷克人好波!

好嘢留返俾自己人用
佢哋買返 made in china 啦

================================
【女屍赤裸是很大疑點】想屈彥霖冇戴 bra ?

應該學古箏

================================
【女屍赤裸是很大疑點】想屈彥霖冇戴 bra ?

香港富豪又贏 除左因果由國容港治己

Respect

支那做咩唔買國產貨！

现在搬石头砸自己的脚！笑话！

極對唔係同族 係歷史上捷克歸神聖羅馬帝國（波希米亞） 匈牙利王朝統治斯洛伐克 係因為要抵抗納粹德國先共組聯邦政府
而歷史上捷克地區係歐洲軍工業最大國
斯洛伐克地區遠遠比唔上捷克
所以係冇戰爭威脅既年代自自然就會分番開

真愛國 唔同d 支那人得把口

超級團結

無錯
中學啲老師會去六四集會 六四會默哀有人講返當年
歷史又會講下長春圍城 講下抗日果啲共產黨點仆街
依家？得返十年艱難探索咋

小支支有冇畀到訂金先

支那人返去吹蕭啦

百幾萬做既廣告抵到爛

中國咁強 做乜要買洋鬼子樂器

所謂發財立品咪呢D囉
支那人祗會走佬去外國污染全世界

十里不換肩
一世唔用腦

幾年前去過捷克 覺得當地人都係幾歧視華人
我諗佢地真係好憎中國人 所以見到黃皮膚都一律當中國人看待

捷克🇨🇿好嘢

比咩人管治同佢地係咩族人無關係喎
一戰果時奧匈唔少軍人係羅馬尼亞/南斯拉夫人，搞到奧匈要調南歐兵去東線打俄佬，再派返d中歐人去打南歐國家

共慘黨以為用錢可以要脅到所有人，今次反而比人攞嚟再入你一球。

吊你老母比個雞碎咁多又呢樣又個樣，唔撚做你生意，兇鳩人

正義

真富豪

好波

比咩人管治當然同種族冇絕對關係
我只係解釋番捷克同斯洛伐克唔單只語言唔同姐 btw 調中歐人打南歐國家你係指打邊一個南歐國家？

加速

中國人知唔知醜字點寫

鋼琴真係唔洗擔心

大把人會買

人哋而家個民族仲係到都係用鮮血換返嚟

大陸哩好撚柒啊屌你老味

咁又選個奶支總統出嚟

時窮節乃見

但個參議院長今日又半跪啦

義勇軍進行曲就係用西樂奏

需唔需要香港人
我來也

聽過一個講法係奧匈咁廢既其中一個原因係唔可以直接用邊境軍隊打塞爾維亞同羅馬尼亞，因為驚同族落唔到手

呢吓真係輸出革命
中國又加速

係700萬新台幣11部

100萬

夠姜就玩大啲啦

咪撚畀支那人參加所有國際音樂比賽

Jack

Push

肥佬黎：Am I a joke to you?

個富豪ok靚仔

型撚到痴線

有呢啲有錢佬嘅民族，一定唔會滅亡

呢個世界基本大部份嘅民族，嘅民主自由都係用血換返嚟。

所以我哋唔好怨天尤人，又唔好妄自菲薄。
能力內能夠做嘅事情就盡做，總有一日我哋一樣可以達到人哋民族嘅高度

我哋係香港民族

有無tweet?

題外話 PH啲Czech片都好正

樂器係高質啲單做都做唔切，嗰百幾萬港紙算得乜

屌 仲以為11個貨櫃既鋼琴 原來係11 部 柒到

霸氣

我係捷克人呀hi

有品味

香港d富豪

Kingdom of Bohemia

用支那貨好有腦

日製直立yamaha講緊已經近三十年琴齡, 除非保養極好否則玩唔多幾多年, 遲下整多過彈。

依家會教長征

不如搞清楚邊個買先 唔好再柒落去

唔關事，係中共小器禁止人買捷克野，買家咩唔起罰款逼住撻訂

要舊到幾舊？

咪又係打擦邊球，香港真係冇一個富豪係夠膽同中共Say no喎。

捷克嗰個係真•愛國商人！

好人一世平安

捷克
德國